---
title: Про Cellar
description: "Використовувати Cellar дуже просто. Введіть текст и вибирайте термін дії. Cellar генерує ідентифікаційний код для вашого секретного текста та надійно зашифрує та збереже його. Після закінчення термін дії, ваш секрет автоматично видалиться."
heading: "Cellar - це програма щоб ділитися секрети на формати текст доступно за терміном дії."
summary: "Використовувати Cellar дуже просто. Введіть текст и вибирайте термін дії. Cellar генерує ідентифікаційний код для вашого секретного текста та надійно зашифрує та збереже його. Після закінчення термін дії, ваш секрет автоматично видалиться."
---

![Cellar UI](/images/create-a-secret-app-1.png)

## Чим Cellar відрізняється?

Cellar був натхненний популярним [Private Bin][priv-bin], але він має кілька ключових відмінностей

Основна відмінність полягає в тому, що Cellar інтегрується з іншими системами, щоб надійно обробляти секрети.
Наприклад, Cellar сам нічого не шифрує.
Він покладається на платформ "Шифрування як Послуга" (Encryption as a Service) для шифрування тексту.
Cellar також не проводить жодних опитувань для закінчення терміну дії.
Натомість він створює кожен секрет із встановленим терміном дії та покладається на систему зберігання даних автоматичного видалити прострочені дані.

Завдяки тому, ви можете використовувати Cellar з тим, системах ви вже довіряєте.

## Коли використовувати Cellar?

Cellar є швидким способом ділитися секретами без необхідності автентифікації та управління доступа.
Це чудовий варіант, якщо ви хочете швидко поділитися інформацією з кимось без необхідності створювати будь-які облікові записи.

Наприклад, коли вашому другу потрібна ваша адреса для запрошення на весілля.
Або, можливо, вашій родині в іншій країні потрібен код, щоб забрати чогось, який ви їм надіслали.
Можливо, вашому менеджеру потрібен пароль до zip-файлу, який ви їм надіслали.

Ці всі добрі моменти використати Cellar.
Оскільки Cellar покладається на закінчення терміну дії даних, обмеження кількості доступу та випадково сформовані ідентифікаційні коді для обмеження доступу,
ви знаєте, що ваші дані залишались у безпеці при передачі та доступні лише до тих пір, поки ви цього хочете.


## Що не робить Cellar?

Cellar не призначений замінити менеджер паролів або практику автентифікованого обміну секретів.
Якщо ви хочете постійно ділитися паролями або файлами, кращим варіантом може бути менеджер паролів або хмарний провайдер.

Cellar використовує довгі, випадково сформовані ідентифікаційні коді для доступу до даних без автентифікації та авторизації.
Це значить що будь-хто з ідентифікаційним кодом від вашого секрету може отримати доступ до нього.
Так що, обов’язково встановіть термін дії та обмеження доступу.

> ### Note
> 
> **Якщо мої дані приховані лише за ідентифікаційним кодом, чи не могли деякі просто вгадати цей код?**
> 
> В принципі, так.
> Будь-хто з ідентифікаційним кодом від вашого секрету може отримати доступ до нього.
> _Але_, ідентифікаційний код - це 32 байти випадково сформованих даних.
> Це значить що є приблизно 6.334028666297328 &#215; 10 &#x2074;&#x2079; унікальні коді.
> Коротше, якби комп’ютер зміг спробувати 10 трильйонів ідентифікаційні коді за секунду,
> щоб спробувати всі з них, б знадобився приблизно 2 квадрильярд років.


[priv-bin]: https://github.com/PrivateBin/PrivateBin
